樓價租金齊破頂 辣招無力 上車最少500萬

【東方日報專訊】香港樓市狂態盡顯，據政府公布，截至今年四月份的香港私人住宅售價及租金指數，同創歷史新高，為逾一年半以來首見。其中售價指數最新報三百二十七點四點，已連升十三個月，累升百分之二十點六。數據同時反映，新界區實用面積約四百多方呎上車細單位樓價，已升價至近五百萬元。有測量師預期，今年樓價可升達一成。但亦有業內人士指，樓市已現泡沫，在新供應持續增加及息口上升情況下，樓價有回落隱憂，有意置業人士須量力而為。

差餉物業估價署昨公布最新樓價數據，截至今年四月份的臨時數字，私人住宅售價指數報三百二十七點四點，按月再升約百分之二點一，已連升十三個月，期內累升百分之二十點六。而該指數已連續六個月創有紀錄新高，較一五年九月高位三百零六點一點，高出約百分之七。而今年首四個月樓價指數已上升約百分之六點五。

中小型樓價升幅跑贏樓市

當中，實用面積一千零七十五方呎及以下中小型住宅四月份售價指數報三百二十九點三點，再創新高，按月升約百分之二點二，升幅跑贏整體樓市。而面積一千零七十六方呎及以上大型單位售價指數，則按月僅升百分之一點一至二百八十八點三點。事實上，上車需求殷切，在各類單位中面積最細四百三十方呎及以下單位，樓價升幅明顯高於面積較大單位。

另外，今年四月份私樓租金指數報一百七十八點，按月僅升約百分之零點二八，已連升五個月，是繼一五年九月高位約一百七十七點五點後，逾一年半以來再度創新高。當中，九龍面積四百三十方呎及以下單位平均呎租，按月升百分之三點八至三十三元，為同類細單位中升幅最大。

萊坊高級董事及估價及諮詢部主管林浩文預期，未來一至兩個月樓價仍會創新高，但升幅因辣招放緩，而中小型單位租金升幅追落後。一手樓今年會持續熱賣，以現時樓市情況，估計今年樓市會上升百分之五至十。

業界料現輕微泡沫 升幅放緩

美聯物業住宅部行政總裁布少明則稱，樓市出現輕微泡沫，料樓價下半年升幅會放緩。紀惠集團行政總裁湯文亮認為，二手業主將入市時需付的辣招稅計算在單位放售價之中，令二手樓價急升。供應是未來樓價回落的主要因素。

長實地產（01113）執行董事趙國雄表示，樓價指數創新高屬好消息，銀根充裕，現時樓市並不瘋癲，未有爆煲風險，正面解讀為市民有自住需求，維持樓價今年上落百分之十看法。他又形容「買樓是最好親子及家庭活動」，呼籲大家多買樓。

幾十年前沙田第一城25萬，今日5球，同期魚蛋粉唔使1蚊，今日30蚊，銀紙貶值多過升值，全球濫印銀紙導致資產價格急升

樓價指數創新高屬好消息